香港大專學界國際事務代表團兩港大代表辭職

港大學生會退出代表團

【學苑專訊】二零一九年度香港大學學生會評議會第八次常務會議於12月18日下午二時假評議會會議廳召開。會議中有評議員向香港大專學界國際事務代表團（下稱代表團）的港大代表張崑陽及彭家浩同學發問，質詢有關代表團的運作事宜：

一）代表團的工作報告在哪裡？
張回應指相關報告已經遞交予時委會，並將會作出匯報。

二）代表團是否擁有憲章？
張指出代表團成立倉猝，故此至目前為止尚未擁有一份完整的約章，未來會進一步約章化，而憲章內容亦會涵蓋問責機構等。

三）代表團是否獨立於學聯？
張指出代表團獨立於學聯。張另指，由於代表團目前尚未申請成為有限公司或社團，故此代表團並無獨立銀行賬戶，目前的資金寄存於學聯的銀行賬戶。

四）時委會成員有否監察IAD的運作？
彭指出時委會成員有出席代表團的會議，而作出決定前亦有諮詢的時委會成員意見。署理會長則指時委會成員有作監察及提供建議的角色，惟無法監察其他大專院校的發言。

五）代表團成員發言之前有否諮詢過香港大學學生會署理會長及評議會主席以得到共識？
張指出有時由於事出突然，他無法凡事事先諮詢學生會署理會長及評議會主席，而根據現時規則亦不會過問其他大專院校的發言，張稱將會就此進一步作出規管。張亦認為現時未有合理的準則完全分界IAD成員以及學生會成員的身份。學生會署理會長認為可接受於非常時期下事後通知的情況，未來亦將會進一步修改憲章。

｜張崑陽：港大代表須問責辭職

評議會就應先處理「港大代表辭職」抑或「解散臨時委員會並退出代表團」進行意向投票，並最終以十七票比七票決定先處理港大代表辭職。

張其後亦向評議會匯報代表團的工作，回顧了代表團過去三個月的行程安排。張最後指出若然單純以評議會的行政權力來決定港大學生會和代表團的未來關係實屬倉猝，加上有成員失言造成外交風波，很大機會影響港大學生會的公信力，故此建議港大代表須為此問責辭職，同時應解散港大學生會為代表團成立的臨時委員會，暫時退出代表團，直至未來透過更具民意廣泛性的方法處理學生會和代表團的從屬關係。

彭家浩早前致信評議會主席提出請辭，彭指出由於他最近獲選為區議員，故此為避免利益衝突，他希望能夠辭任代表團港大代表一職。最終評議會以二十四票贊成；零票反對；一票棄權，通過代表團港大代表彭家浩的請辭。

另外有評議員提問，要求張解釋辭職的理由。張回應指他未有及時注意到代表團成員的失言，且認為對此責無旁貸。最終評議會以二十五票贊成；零票反對；一票棄權，通過代表團港大代表張崑陽的請辭。

張最後發言指出他自己須為代表團最近的爭議負上責任，雖在一般情況下請辭未必會是選項，然而他希望以此豎立身例，承擔責任。

而就關於解散臨時委員會退出代表團一事，有評議員就學生會應否立即退出代表團抑或押後出現分歧，有評議員擔心立即退出代表團或令學生會無法得知代表團的資訊。張則指出學生會仍能得到代表團的資訊，惟或未能得到部分詳細資訊。最終評議會以二十七票贊成；三票反對；兩票棄權通過學生會立即退出代表團。

新聞連結：

其實個團同學聯大台有咩分別

上熱門

做咩事？

時至今日好驚會有共諜上，講真我希望張崑陽可以繼續做

有膊頭，尊重，開發吓其他技能

推 繼續做

學聯大台係指揮人做野係阻人做野
外交有外交團作用
佢地都做左唔少遊說工作
個張昆陽都同共和黨有幾句吹 感覺幾可靠
咁當然你講代表性既話呢個組織的確同學聯類近選出黎既方法好唔透明

學聯都有間選
呢個間選都冇

「目前的資金寄存於學聯的銀行賬戶」
同學聯有親？

用普通個人acc攪呢味野經常比人cut的

呢個人事變動，係要割蓆定點
如果張要問責，咁其他院校取態係點？

張最後發言指出他自己須為代表團最近的爭議負上責任

有乜爭議?

即係方仲賢?

咩事。。。。。

下？

咩事

唔好用以前左膠把持個學聯嚟比較咁唔公平先
公道講，而家代表團咪同當年學聯一樣，會章不清財政唔清
代表團仲要連咩院校send咗邊個做代表都唔知，呢樣當年班左膠就好識「跟規矩」
而且而家學聯、學界、IAD應該都係嗰堆人㗎喇，好似上莊咁啲group咪又係add嚟add去，邊個check你學生會係咪真係有加佢入group？

利申反對佢辭職，係負責都應該係搞出德國、台灣兩壇柒嘢嘅人負責先啦
走咗個睇落最正常嘅，陣間剩低嗰班又自爆仲難攪

就台灣事件，至少方仲賢比張更大責任

如果張要問責退團，咁浸大有冇同樣問責機制？

如果其他院校跟呢個案例，會唔會引起新一輪退聯潮？

港大呢個決定，俾我感覺係想同iad呢單蘇州屎劃清界線

跪求所有行動POST 和你推
我要成個時事台都係呢個行動
聽日國際線行動要人阿

[求置頂][推行動] 19/12 社福界搞人權法請願遊行(下午) + 集會(晚上)

突發！國際線同罷工戰線要人，咁重要既行動都冇人講！！！

［打錯日子重開］聽日1219有九國領事館遊行！夜晚仲有集會！無人知？

方仲賢其實係團員黎咩

咁呢個組織其實同學聯有乜分別

個道歉聲明佢係成員身份

Push

又玩埋笨柒宮心計攪內鬨

真係無成長過

個團好多嘢都冇交代清楚...
就港大退團係得港大學苑報，iad個page冇任何交代...

sunny的確做得唔錯

因為方仲賢一個po就無得做，真係好on9
明明對外戰線做得咁好

我估計幾間大學會有人以類似理由發難

係
唔係團員都代表到個團出國同9up就仲大鑊

問責辭職係張自己建議
我諗外交風波係次要，港大內部認為臨委會冇同學民意認受性先係重點

//故此建議港大代表須為此問責辭職，同時應解散港大學生會為代表團成立的臨時委員會，暫時退出代表團，直至未來透過更具民意廣泛性的方法處理學生會和代表團的從屬關係。//

大專事務對場運動好重要，推

推

我覺得大家應該要睇一睇

我地更加要搞黃色經濟圈

我唔覺得辭職係有承擔既表現
張崑陽好有心，應該繼續做落去

係，好撚on9

咩事啊

一定各大院校會有一班投共學生用同一理由攪9大專學界國際事務代表團的人

呢步棋係玩死自己人

個300幾萬點樣營運落去？

因為成個團隊未成熟
好多嘢未set rule
所以leader一定要負責 呢個係有擔當
支持
日後團隊上咗軌道
成員如果有問題可以跟返條rule裁決
就唔使下下有leader上身
做得幾好
有承擔 有交代
代表團行民主制理念都唔錯
對比起香港政府真係

點解要成個IAD表現得最decent嗰個走，不過以佢能力，唔跟IAD另起爐灶可能更加有發圍

oh